export const jsQuizz = {
  //အထွေထွေ  10q
  1: [
    {
      question: "တစ်ကုဋေမှာ သုညဘယ်နှစ်လုံးပါဝင်သည်နည်း",
      choices: ["၆", "၇", "၈", "၉"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "၇",
    },
    {
      question: "လူ့ခနွာကိုယ်မှာ အသေးဆုံးအရိုးက ဘယ်နေရာမှာရှိပါလဲ",
      choices: ["နှာခေါင်း", "ဒူး", "လက်သန်း", "နား"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "နား",
    },
    {
      question: "သက္ကရာဇ် ၁၈၈၅ခုနှစ်ကို ရာစုနှစ်နဲ့ ပြောပါက ",
      choices: ["၁၇ရာစု ", "၁၈ရာစု", "၁၉ရာစု", "၂၀ရာစု"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "၁၉ရာစု",
    },
    {
      question: "အရှည်ဆုံးကမ်းခြေကိုပိုင်ဆိုင်သော နိုင်ငံမှာ ",
      choices: ["ကနေဒါ", "အမေရိကန်", "ဂျပန်", "ဩစတေးလျ"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ကနေဒါ",
    },
    {
      question: "ကမ္ဘာ့လေထုထဲမှာ အများဆုံးပါဝင်နေသော ဓာတ်ငွေ့မှာ",
      choices: [
        "အောက်ဆီဂျင်",
        "နိုက်ထရိုဂျင်",
        "ကာပွန်ဒိုင်အောက်ဆိုဒ်",
        "ဟိုက်ဒရိုဂျင်",
      ],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "နိုက်ထရိုဂျင်",
    },
    {
      question:
        "နေရောင်ခြည်နှင့် ထိတွေ့တဲ့အခါမှာ လူ့ခနွာကိုယ်က ဘာ ဗီတာမင်ဓာတ် ကိုထုတ်ပေးသနည်း",
      choices: ["ဗီတာမင် A", "ဗီတာမင် B", "ဗီတာမင် C", "ဗီတာမင် D"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ဗီတာမင် D",
    },
    {
      question:
        "ကမ္ဘာ့အမြင့်ဆုံးရေတံခွန် (Angel Fall) သည် မည်သည့်နိုင်ငံတွင်တည်ရှိသနည်း",
      choices: ["ကိုလံဘီယာ", "တရုတ်", "ဘရာဇီး", "ဗင်နီဇွဲလား"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ဗင်နီဇွဲလား",
    },
    {
      question: "နေစကြာဝဠာတွင် အကြီးဆုံးဂြိုလ်မှာ ",
      choices: ["ကမ္ဘာဂြိုလ်", "စေတန်ဂြိုလ်", "ဂျူပီတာဂြိုလ်", "ပလူတိုဂြိုလ်"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ဂျူပီတာဂြိုလ်",
    },
    {
      question: "အံစာတုံး တတုံးတွင် အစက်ပေါင်းမည်မျှပါသနည်း",
      choices: ["၂၀စက်", "၂၁စက်", "၂၂စက်", "၂၃စက်"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "၂၁စက်",
    },
    {
      question:
        "အင်္ဂလိပ်ခရစ်နှစ် ပြက္ခဒိန်တွင် ရက်ပေါင်း၃၀တိတိ ရှိသောလ မည်မျှရှိသနည်း",
      choices: ["၄လ", "၅လ", "၆လ", "၇လ"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "၄လ",
    },
  ],

  //မြန်မာနန်းတွင်း  9q
  2: [
    {
      question: "ကုန်းဘောင်မင်းဆက်တွင် အသက်အရှည်ဆုံး ဘုရင်မှာ",
      choices: ["ဆင်ဖြူရှင်မင်း", "ဘကြီးတော်", "ဗဒုံမင်း", "ပုဂံမင်း"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ဗဒုံမင်း",
    },

    {
      question: "စစ်သူကြီး မဟာဗန္ဒုလရဲ့ ငယ်နာမည်မှာ",
      choices: ["မောင်ရစ်", "မောင်စံ", "မောင်ပေါ်", "မောင်သျှံ"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "မောင်ရစ်",
    },

    {
      question: "ကမ္ဘောဇသာဒီ နန်းတော်ကို တည်ထောင်စေသူမှာ",
      choices: ["အလောင်းမင်းတရား", "မဟာဗန္ဒုလ", "ဘုရင့်နောင်", "ကျန်စစ်သား"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ဘုရင့်နောင်",
    },
    {
      question:
        "အမေရိကန် သမ္မတ james Buchanan ထံ သဝဏ်လွှာ ပေးပို့ခဲ့သော မင်းမှာ မည်သူဖြစ်သနည်း",
      choices: ["သာဝတီမင်း", "ပုဂံမင်း", "မင်တုန်းမင်း", "သီပေါမင်း"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "၁၉၂၀",
    },

    {
      question: "အင်းဝ- ဟံသာဝတီ စစ်ပွဲကြာချိန်မှာ",
      choices: ["အနှစ် ၃၀", "အနှစ် ၄၀", "အနှစ် ၅၀", "အနှစ် ၆၀"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "အနှစ် ၄၀",
    },
    {
      question: "ဘိုးတော်ဘုရားခေါ် ဗဒုံမင်း၏ ဖခင်မှာ",
      choices: [
        "သာဝတီမင်း",
        "ဖောင်းကားစားမောင်မောင်",
        "အလောင်းမင်းတရား",
        "စဉ့်ကူးမင်း",
      ],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "အလောင်းမင်းတရား",
    },
    {
      question: "မြစေတီ ကျောက်စာကို ရေးထိုးခဲ့သူမှာ",
      choices: ["ကျန်စစ်သား", "ရာဇကုမာရ်", "မိဖုရား ဖွားစော", "ဘမ္ဘူလ"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ရာဇကုမာရ်",
    },
    {
      question: "ရွှေဂူကြီးဘုရားကို တည်ထားသူမှာ",
      choices: ["ကျန်စစ်သား", "အလောင်းစည်သူ", "အနော်ရထာ", "ပုဂံမင်း"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "အလောင်းစည်သူ",
    },
    {
      question: "ရွှေဂူကြီးဘုရားကို တည်ထားသူမှာ",
      choices: ["ကျန်စစ်သား", "အလောင်းစည်သူ", "အနော်ရထာ", "ပုဂံမင်း"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "အလောင်းစည်သူ",
    },
  ],

  //မြန်မာ့သမိုင်း  10q
  3: [
    {
      question: "ဂျပန်ခေတ် မြန်မာနိင်ငံ၏ အဓိပတိမှာ",
      choices: [
        "ဗိုလ်ချုပ်အောင်ဆန်း",
        "‌ဒေါက်တာဘမော်",
        "ဦးစော",
        "သခင်ကိုယ်တော်မှိုင်း",
      ],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ဒေါက်တာဘမော်",
    },
    {
      question: "မြန်မာ့ပထမဆုံး အလင်္ကာကျော်စွာဘွဲ့ရရှိသူမှာ",
      choices: [
        "မြို့မငြိမ်း",
        "‌ရွှေမန်းတင်မောင်",
        "နန်းတော်ရှေ့ဆရာတင်",
        "သခင်ကိုယ်တော်မှိုင်း",
      ],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "သခင်ကိုယ်တော်မှိုင်း",
    },
    {
      question: "မြန်မာ့ပထမဆုံး အလင်္ကာကျော်စွာဘွဲ့ရရှိသူမှာ",
      choices: [
        "မြို့မငြိမ်း",
        "‌ရွှေမန်းတင်မောင်",
        "နန်းတော်ရှေ့ဆရာတင်",
        "သခင်ကိုယ်တော်မှိုင်း",
      ],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "သခင်ကိုယ်တော်မှိုင်း",
    },
    {
      question: "မြန်မာပြည်ကိုအပြီးတိုင််လွတ်လပ်ရေးပေးသည့် စာချုပ်မှာ",
      choices: [
        "အောင်ဆန်းအက်တလီစာချုပ်",
        "‌ပင်လုံစာချုပ်",
        "နု-အက်တလီစာချုပ်",
        "ရန္တပိုစာချုပ်",
      ],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "နု-အက်တလီစာချုပ်",
    },
    {
      question: "မန္တလေးမြို့၏ ရှေးဟောင်းအမည်မှာ",
      choices: ["ရတနာပုံ", "‌အမရပူရ", "ဇေယျာရွှေမြေ", "တောင်သာ"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ရတနာပုံ",
    },
    {
      question: "မြန်မာနိင်ငံ၏အရှည်ဆုံးတူးမြောင်းမှာ ",
      choices: [
        "တွံ့တေးတူးမြောင်း",
        "ပဲခူးစစ်တောင်းတူးမြောင်း",
        "စူးအက်တူးမြောင်း",
        "ကျိုက်ထိုတူး‌မြောင်း",
      ],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ပဲခူးစစ်တောင်းတူးမြောင်း",
    },
    {
      question: "မြန်မာ့ပထမဆုံး အင်္ဂလိပ်-မြန်မာ အဘိဓာန်ကို ပြုစုသူမှာ",
      choices: ["မက္ခရာမင်းသားကြီး", "ဦးဖေမောင်တင်", "မြန်မာစာအဖွဲ့", "ဦးနု"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "မက္ခရာမင်းသားကြီး",
    },
    {
      question: "မြန်မာနိုင်ငံ၏အကြီးဆုံးကြီးမှာ",
      choices: [
        "ကိုကိုးကျွန်း",
        "ရမ်းဗြဲကျွန်း",
        "ဘီလူးကျွန်း",
        "ဂေါ်ရင်ဂျီကျွန်း",
      ],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ရမ်းဗြဲကျွန်း",
    },
    {
      question:
        "မြန်မာနိုင်ငံတွင် အကြီးဆုံးအိုင်ဖြစ်သော အင်းတော်ကြီးအိုင်သည် မည်သည့်ဒေသတ္ငင်တည်ရှိသနည်း",
      choices: ["ကချင်ပြည်နယ်", "ရှမ်းပြည်နယ်", "ချင်းပြည်နယ်", "ကရင်ပြည်နယ်"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ကချင်ပြည်နယ်",
    },
    {
      question: "မြန်မာနိုင်ငံ၏အကြီးဆုံးကြီးမှာ",
      choices: [
        "ကိုကိုးကျွန်း",
        "ရမ်းဗြဲကျွန်း",
        "ဘီလူးကျွန်း",
        "ဂေါ်ရင်ဂျီကျွန်း",
      ],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ရမ်းဗြဲကျွန်း",
    },
  ],

  //မြန်မာ့ရုပ်ရှင်  9q
  4: [
    {
      question: "မြန်မာ့ပထမဆုံးသော ရုပ်ရှင်ဇာတ်ကားအမည်မှာ မည်သည်ဖြစ်သနည်း",
      choices: [
        "ကျေးတောသူ မနု",
        "‌မေတ္တာနှင့် သူရာ",
        "ရွှေပေးလို့မရ",
        "ရတနာပုံ",
      ],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "မေတ္တာနှင့် သူရာ",
    },
    {
      question: "မြန်မာ့ပထမဆုံးရုပ်ရှင်၏ ဇာတ်ညွှန်းရေးသားသူမှာ မည်သူဖြစ်သနည်း",
      choices: [
        "သခင်ကိုယ်တော်မှိုင်း",
        "‌ဖိုးပါကြီး",
        "ပီမိုးနင်း",
        "ဆရာဇော်ဂျီ",
      ],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ပီမိုးနင်း",
    },
    {
      question: "တွံတေးသိန်းတန် ပထမဆုံး ပါဝင်သရုပ်ဆောင်ခဲ့သော ရုပ်ရှင်မှာ",
      choices: [
        "ပန်းနွယ်ကစိမ်း",
        "‌ချစ်ရက်ကယ်နှောင်း",
        "အမေ့ပါးက သနပ်ခါး",
        "ထွေးညို",
      ],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ထွေးညို",
    },
    {
      question: "ပထမဆုံးအကြိမ် ကလေးသရုတ်ဆောင်ဆုရရှိခဲ့သူမှာ",
      choices: ["ဝင်းမာ", "‌အောင်ထွန်းလေး", " ယွန်းယွန်း", "အင်္ဂလန်စိန်"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ဝင်းမာ",
    },
    {
      question: "မြန်မာ့ရုပ်ရှင်ထူးချွန်ဆု အများဆုံးရရှိထားသော သရုပ်ဆောင်မှာ",
      choices: ["ရန်အောင်", "‌ကျော်ဟိန်း", " ကျောက်လုံး", "ပြေတီဦး"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ရန်အောင်",
    },
    {
      question:
        "အကယ်ဒမီ အိန္ဒြာကျော်ဇင်သည် မြန်မာ့ရုပ်ရှင်ထူးချွန်ဆု မည်မျှရရှိခဲ့သနည်း",
      choices: ["၂ဆု", "‌၃ဆု", " ၄ဆု", "၅ဆု"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "၃ဆု",
    },
    {
      question:
        "အောက်ဖော်ပြပါ ဇာတ်ကားများထဲမှ ပြေတီဦးအကယ်ဒမီရရှိခဲ့သော ဇာတ်ကားကို ဖော်ပြပါ",
      choices: [
        "ဂုဏ်ရှိန်ပြင်းတဲ့ ချစ်ခြင်း သိက္ခာ",
        "‌ရင်ဘတ်ထဲကဓား",
        "စကားပြောသော အသည်းနှလုံး",
        "နှလုံးသားဖြင့် ပြုလုပ်သည်",
      ],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "နှလုံးသားဖြင့် ပြုလုပ်သည်",
    },

    {
      question: "၂၀၁၈ ခုနှစ်တွင် ရုပ်ရှင်တသက်တာဆု ရရှိခဲ့သူမှာ မည်သူနည်း",
      choices: [
        "စည်သူ မြင့်မြင့်ခင်",
        "စည်သူ ‌ဗိုလ်ကလေးတင့်အောင်",
        "စည်သူ နွဲ့နွဲ့စန်း",
        "စည်သူဦးအောင်မြင့်မြတ်",
      ],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "စည်သူ မြင့်မြင့်ခင်",
    },
    {
      question:
        "ချစ်လှစွာသောအမုန်းဇာတ်ကားဖြင့် အမျိုးသမီးဇာတ်ဆောင်ဆု ရရှိခဲံ့သူမှာ မည်သူနည်း",
      choices: ["သက်မွန်မြင့်", "ဝတ်မှုန်ရွှေရည်", "ဖွေးဖွေး", "ခိုင်သင်းကြည်"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "သက်မွန်မြင့်",
    },
  ],

  // အာကာသ  10q
  5: [
    {
      question: "နေမဟုတ်သော ကမ္ဘာနှဲ့အနီးဆုံး ကြယ်မှာ မည်သည်ဖြစ်သနည်း",
      choices: ["Alpha Centauri", "‌Sirius", "Proxima Centauri", "Betelgeuse"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "Proxima Centauri",
    },
    {
      question: "Red Planet ဟုခေါ်သော ဂြိုလ်မှာ မည်သည်ဖြစ်သနည်း",
      choices: ["Mars", "‌Venus", "Saturn", "Neptune"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "Mars",
    },
    {
      question: "Solar System ထဲတွင်အကြီးဆုံး ဂြိုလ်မှာ ____",
      choices: ["Jupiter", "‌Venus", "Saturn", "Uranus"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "Jupiter",
    },

    {
      question:
        "ကျွန်တော်တို့ နေထိုင်ရာ Solar System တည်ရှိရာ Galaxy နာမည်ကို ဖော်ပြပါ",
      choices: [
        "Andromeda",
        "‌The Milky Way",
        "Sombrero Galaxy ",
        "Triangulum Galaxy",
      ],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "The Milky Way",
    },
    {
      question: "လပေါ်မှာ လူသားတွေ ပထမဆုံးခြေချနိုင်ခဲ့သော Mission မှာ ____",
      choices: ["Apollo 13", "‌Apollo 11", "Gemini 4", "Mercury 7"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "Apollo 11",
    },
    {
      question: "Solar System ထဲတွင်အကြီးဆုံး လအမည်မှာ မည်သည်ဖြစ်သနည်း",
      choices: ["Europa", "‌Ganymede", "Titan", "Triton"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "‌Ganymede",
    },
    {
      question: "စကြာဝဠာရဲ့ ခန့်မှန်း သက်တမ်းမှာ နှစ်သန်းပေါင်း  ____",
      choices: ["၁၀ ခန့်", "‌၁၀၀၀ခန့်", "၁၀၀၀၀၀ခန့်", "၁၃၈၀၀ခန့်"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "‌၁၃၈၀၀ခန့်",
    },
    {
      question: "Solar System ထဲမှာ အရန်လအများဆုံး ဂြိုလ်မှာ____",
      choices: ["Mars", "‌Jupiter", "Venus", "Saturn"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "‌Jupiter",
    },
    {
      question: "ကြယ်တွေက မည်သည့်အကြောင်းကြောင့် အလင်းထုတ်နိုင်ပါသနည်း",
      choices: [
        "Nuclear fusion",
        "‌Nuclear fission",
        "Electron capture",
        "Beta decay",
      ],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "‌Nuclear fusion",
    },

    {
      question: "Milky Way Galaxy နှင့် အနီးဆုံး Galaxyမှာ ____",
      choices: [
        "Samsung Galaxy",
        "‌Sombrero(M104)",
        "Centauri A",
        "Andromeda(M31)",
      ],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "‌Andromeda(M31)",
    },
  ],

  //မြန်မာစာပေ 10q
  6: [
    {
      question: "ချစ်ခင်နှစ်သက်ခြင်းကို ဖြစ်စေသည့် ရသမှာ_____",
      choices: ["သန္တရသ", "‌ကရုဏာရသ", "သိင်္ဂါရ ရသ", "ဝီရ ရသ"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "သိင်္ဂါရ ရသ",
    },
    {
      question: "ရှင်မဟာသီလဝံသ ပေါ်ထွန်းခဲ့သော ခေတ်မှာ",
      choices: ["ပုဂံခေတ်", "‌ပင်းယခေတ်", "အင်းဝခေတ်", "တောင်ငူခေတ်"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "အင်းဝခေတ်",
    },
    {
      question: "ဝန်ကြီးပဒေသရာဇာ၏ အရိုးဂူရှိသောနေရာမှာ",
      choices: [
        "ကျိုက်ခေါက်ဘုရား",
        "‌မဟာဝိဇယဘုရား",
        "ရွှေမော်ဓောဘုရား",
        "ကျိုက်ပွန်ဘုရား",
      ],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ကျိုက်ခေါက်ဘုရား",
    },
    {
      question:
        "မြန်မာ့ကြေးနန်းရိုက်နည်းဆိုင်ရာ လီပိဒီပိကာကျမ်းကို ရေးသားခဲ့သူမှာ",
      choices: [
        "မက္ခရာ မင်းသားကြီး",
        "‌ယောမင်းကြီးဦးဘိုးလှိုင်",
        "ကနောင်မင်းသားကြီး",
        "ကြေးနန်းဝန်ဦးဘိုးဝိုင်း",
      ],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ယောမင်းကြီးဦးဘိုးလှိုင်",
    },

    {
      question: "ဆရာဝန်တင်ရွှေ စာပေဆု စတင်ချီးမြင့်ခဲ့သော ခုနှစ်မှာ",
      choices: ["၂၀၀၀", "‌၂၀၀၁", "၂၀၀၂", "၂၀၀၃"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "၂၀၀၁",
    },

    {
      question:
        "ပထမဦးဆုံး ခေတ်စမ်းကဗျာအဖြစ် သတ်မှတ်ခံရသော ပိတောက်ပန်း ကဗျာကို ရေးခဲ့သူမှာ ____",
      choices: ["သိပ္ပံမောင်ဝ", "‌ဇော်ဂျီ", "မင်းသုဝဏ်", "မောင်သုတ"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ဇော်ဂျီ",
    },

    {
      question: "မှန်နန်းရာဇဝင်ကို ရေးသားစေခဲ့သော မင်းမှာ _____",
      choices: ["ပုဂံမင်း", "‌မင်းတုန်းမင်း", "စစ်ကိုင်းမင်း", "ဗဒုံမင်း"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "စစ်ကိုင်းမင်း",
    },
    {
      question: "ပျို့ ကဗျာများ စတင်ပေါ်ပေါက်ခဲ့သော ခေတ်မှာ",
      choices: ["ကုန်းဘောင်", "‌အင်းဝ", "ပင်းယ", "တောင်ငူ"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "အင်းဝ",
    },

    {
      question: "ဘွိုင်းကောက်ဋှီကာကို ရေးသားခဲ့သူမှာ_____",
      choices: ["သခင်ကိုယ်တော်မှိုင်း", "‌ဦးနု", "မင်းသုဝဏ်", "သိပ္ပံမောင်ဝ"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "သခင်ကိုယ်တော်မှိုင်း",
    },

    {
      question:
        "တစ်သက်တာမှတ်တမ်းနှင့် အတွေးအခေါ်များစာအုပ်ကို ရေးသားခဲ့သူမှာ_____",
      choices: ["ဇော်ဂျီ", "‌ရွှေဉဒေါင်း", "သော်တာဆွေ", "သိပ္ပံမောင်ဝ"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ရွှေဉဒေါင်း",
    },
  ],

  // International Festival  10q
  7: [
    {
      question:
        "ခရမ်းချဉ်သီးတွေနဲ့ ပစ်ပေါက်ပြီးဆော့ကြတဲ့ La Tomatine ပွဲတော်ကို ဘယ်နိုင်ငံမှာ ကျင်းပသနည်း",
      choices: ["ပါကစတန်", "‌အိန္ဒိယ", "စပိန်", "အီဂျစ်"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "စပိန်",
    },

    {
      question:
        "ယောကျ်ားလေးတွေက မိန်းကလေးတွေလို ဝတ်ဆင်သရုပ်ပြတဲ့ Aguman Sanduk ပွဲတော်ကို ကျင်းပတဲ့ နိုင်ငံမှာ  ",
      choices: ["Vietnam", "‌Malaysia", "Philippines", "Indonesia"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "Philippines",
    },

    {
      question:
        "ရောင်စုံ အမှုန့်တွေနဲ့ လူအချင်းချင်း ပက်ဖြန်းကြတဲ့ Holi Festival ကို ကျင်းပတဲံ့ နိုင်ငံမှာ",
      choices: ["India", "‌Germany", "Thailand", "Japan"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "India",
    },
    {
      question:
        "ကမ္ဘာ့အခန်းနားဆုံး ဂီတပွဲတော်တွေထဲက တစ်ခုဖြစ်တဲ့ Tomorrowland ဂီတပွဲတော်ကို ကျင်းပသောနိုင်ငံမှာ ",
      choices: ["UK", "‌Belgium", "USA", "Sweden"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "Belgium",
    },
    {
      question:
        "ရေသေနတ်များနဲ့ အချင်းချင်းပက်ဖြန်းသော Sinchon Water Gun Festival ကို ကျင်းပသောနိုင်ငံမှာ",
      choices: ["Russia", "‌Korea", "England", "japan"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "Korea",
    },
    {
      question:
        "ဂီတလောကရဲ့ အရှိန်အဝါအမြင့်ဆုံးဆုပေးပွဲတခုဖြစ်တဲ့ ဂရမ်မီဆုပေးပွဲ ကို ကျင်းပသောနိုင်ငံမှာ_____",
      choices: ["England", "‌Korea", "USA", "japan"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "USA",
    },
    {
      question:
        "ရွှံ့တွေပေကျံနေအောင် ဆော့ကစားရတဲ့ ရွှံ့ပွဲတော် Mud Festival ကို ကျင်းပသောနိုင်ငံမှာ____",
      choices: ["japan", "‌China", "South Korea", "Laos"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "USA",
    },

    {
      question:
        "Festival လမှာ ရာနဲ့ချီသော မီးပုံးပျံများ ပြိုင်တူလွှတ်တင်ကြသော Lantern Festival ကို ကျင်းပသောနိုင်ငံမှာ_____",
      choices: ["Thailand", "‌China", "Taiwan", "Laos"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "Taiwan",
    },
    {
      question:
        "ကမ္ဘာ့အကြီးဆုံး ဘီယာပွဲတော်ကို တင်စားခံရသော Oktoberfest ကိုကျင်းပသော နိုင်ငံမှာ____",
      choices: ["Germany", "‌France", "UK", "Sweden"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "Germany",
    },

    {
      question:
        "ရုပ်ရှင်လောကရဲ့ အရှိန်အဝါအမြင့်ဆုံးဆုပေးပွဲတခုဖြစ်တဲ့ အော်စကာ ဆုပေးပွဲ ကို ကျင်းပသောနိုင်ငံမှာ_____",
      choices: ["USA", "‌France", "UK", "Japan"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "USA",
    },
  ],

  // Math  10q
  8: [
    {
      question: "၁၀၀ ရဲ့ သုံးပုံတစ်ပုံကို ဖော်ပြပါ",
      choices: ["၂၅", "‌၃၃.၃၃", "၂၀", "၆၀"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "၆၀",
    },
    {
      question:
        "အကယ်၍ မှူးမှူး ၏အသက်သည် 2011 တွင် 27 နှစ်ဖြစ်ပါက၊ 2003 တွင်သူ၏အသက်သည်မည်မျှရှိသနည်း။",
      choices: ["၁၇", "‌၂၀", "၃၇", "၁၉"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "၁၉",
    },

    {
      question: "၂၁ ကို ၇ ဖြင့်စားသော် အကြွင်းမှာ အဘယ်နည်း။",
      choices: ["၃", "‌၇", "၁၄", "၀"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "၀",
    },
    {
      question: "၇ရာခိုင်နှုန်းနှင့် ညီမျှသော တန်ဖိုးကိုဖော်ပြပါ",
      choices: [" သုည ဒသမ ၀၀၇", "‌သုညဒသမ ၀၇", "သုည ဒသမ ၇", "၇"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "သုညဒသမ ၀၇",
    },

    {
      question: "ရာစုတစ်ခုတွင် လ မည်မျှရှိသနည်း။",
      choices: ["၁၂", "‌၁၂၀", "၁၂၀၀", "၁၂၀၀၀"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "၁၂၀၀",
    },
    {
      question: "X + X + V =_______",
      choices: ["45", "‌40", "25", "15"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "25",
    },
    {
      question: "99 +_____=11 tens",
      choices: ["9", "‌11", "10", "20"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "11",
    },
    {
      question:
        "ဂဏန်းသုံးလုံးရှိသောအငယ်ဆုံး ကိန်းနှင့် ဂဏန်းနှစ်လုံးရှိသောအကြီး ဆုံးကိန်းတို့နှစ်ခု ပေါင်းလဒ်ကိုဖော်ပြပါ",
      choices: ["၉၉", "‌၁၉၉", "၁၀၀၀", "၁၁၀"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "၁၉၉",
    },

    {
      question:
        "အောက်ဖော်ပြပါ ကိန်းနှစ်လုံးပေါင်းခြင်းများထဲမှ ပေါင်းလဒ် ၁၈၉၇ ရစေသော ပေါင်းခြင်းကိုရှာပါ",
      choices: ["၆၂၉ + ၈၂၉", "‌၇၅၀ + ၈၂၇", "၈၀၉ + ၉၉၈", "၅၄၉ + ၉၃၈"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "၈၀၉ + ၉၉၈",
    },

    {
      question:
        "ရက်ထပ်နှစ် နှင့် ရက်တပတ် ၃ ပတ် ပေါင်းသော် ရက်ပေါင်းမည်မျှရမည်နည်း ",
      choices: ["၃၅၆", "‌၃၈၉", "၃၇၇", "၃၈၇"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "၃၈၇",
    },
  ],

  // Money To Draw Taw Zin 10q
  9: [
    {
      question: "_______ ဓားပြမှန်းသိ",
      choices: ["ပစ္စည်းလုမှ", "‌ဓားနဲ့ထိုးမှ", "ကျောချမှ", "ဓားထောက်မှ"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ကျောချမှ",
    },
    {
      question: "မည်သည့်နိုင်ငံသည် ကုန်းတွင်းပိတ်နိုင်ငံဖြစ်သနည်း",
      choices: ["အိန္ဒိယ", "ဘူတန်", "ဂျပန်", "တရုတ်"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ဘူတန်",
    },

    {
      question:
        "ဧရာဝတီတိုင်းဒေသကြီး၏ မည်သည့်အပိုင်းတွင် ရခိုင်ရိုးမတောင်ဆွယ်များတည်ရှိသနည်း",
      choices: [
        "မြောက်ဘက်ဆုံး",
        "‌တောင်ဘက်ဆုံး",
        "အနောက်ဘက်ဆုံး",
        "အရှေ့ဘက်ဆုံး",
      ],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "အနောက်ဘက်ဆုံး",
    },

    {
      question: "ကိုရီးယားအဆိုတော်အဖွဲ့ B.A.P တွင်ပါဝင်သူကို ရွေးပါ",
      choices: ["Jongup", "‌Siwon", "Jimin", "Suga"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "Jongup",
    },
    {
      question:
        "ကမ္ဘာ့ကျော် Lacoste အမှတ်တံဆိပ်အဝတ်အထည်များတွင် မြန်မာနိုင်ငံမှ ဒေသရင်းမျိုးစိတ်ဖြစ်သော မည်သည့်လိပ်ပုံပါဝင်သနည်း",
      choices: ["တိုက်လိပ်", "ကြယ်လိပ်", "တောင်လိပ်", "မြောက်လိပ်"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "တိုက်လိပ်",
    },

    {
      question: "အဆိုတော်ချမ်းချမ်း၏ မူရင်းအမည်ကိုဖော်ပြပါ",
      choices: [
        "ချမ်းမြငြိမ်း",
        "‌ငြိမ်းချမ်းမြ",
        "ချမ်း‌ငြိမ်းသူ",
        "အေးချမ်းမိုး",
      ],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ချမ်းမြငြိမ်း",
    },

    {
      question: "အပြည်ပြည်ဆိုင်ရာသုံးစွဲနေသော A4စာရွက်၏ ဆိုဒ်ကို ဖော်ပြပါ ",
      choices: [
        "14.8 x 21.0cm ",
        "‌21.0 x 29.7cm",
        "29.7 x 42.0cm",
        "42.0 x 14.8cm",
      ],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "21.0 x 29.7cm",
    },

    {
      question:
        "Microsoft Word တွင်ရေးထားသောစာကို Replace လုပ်လိုလျှင်သုံးသော Shortcut keyကိုဖော်ပြပါ",
      choices: ["Ctrl + H", "Ctrl + R", "Ctrl + W", "Ctrl + D"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "Ctrl + H",
    },

    {
      question:
        "ကမ္ဘာ့အရှည်ဆုံးမြစ်ဖြစ်သည့် နိုင်းမြစ်၏ စုစုပေါင်းအရှည်ကို ဖော်ပြပါ",
      choices: ["4350miles", "4258miles", "4000miles", "4325miles"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "4258miles",
    },
    {
      question:
        "The Little Mermaid ဇာတ်ကားကို ရိုက်ကူးခဲ့ရာတွင် Million $ မည်မျှကုန်ကျခဲ့သနည်း",
      choices: ["$50 million", "$40 million", "$45 million", "$55 million"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "$40 million",
    },
  ],

  //Money To Draw 2  10q
  10: [
    {
      question: "နေရောင်ခြည်မှ အဓိကရရှိသော ဓာတ်ကိုဖော်ပြပါ",
      choices: ["ဗီတာမင် D", "‌ဗီတာမင် C", "ဗီတာမင် A", "ဗီတာမင် B"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ဗီတာမင် D",
    },

    {
      question:
        "မြန်မာနိုင်ငံ ရှမ်းပြည်နယ်အရှေ့ပိုင်းရှိ  မည်သည့်မြို့သည် ထိုင်းနိုင်ငံ မယ်ဆိုင်မြို့နှင့် နယ်နိမိတ်ချင်းထိစပ်နေသနည်း",
      choices: ["နမ့်ဆန်", "တာချီလိတ်", "ကျိုင်းတုံ", "လားရှိုး"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "တာချီလိတ်",
    },

    {
      question:
        "Hanbok ရိုးရာအဝတ်အစားသည် မည်သည့်နိုင်ငံ၏ရိုးရာအဝတ်အစားဖြစ်သနည်း",
      choices: ["လာအို", "တောင်ကိုရီးယား", "ဗီယက်နမ်", "ထိုင်း"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "တောင်ကိုရီးယား",
    },

    {
      question:
        "2014  ခုနှစ်ကမ္ဘာ့ဖလားပြိုင်ပွဲတွင် ရွှေဘောလုံးဆုကို ရရှိခဲ့သူမှာ မည်သူနည်း",
      choices: [
        "Diego Maradona",
        "Cristiano Ronaldo",
        "Diego Forlan",
        "Lionel Messi",
      ],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "Lionel Messi",
    },
    {
      question: "ကျပန်းစကားပြောခြင်းကို မည်သို့ခေါ်သနည်း",
      choices: [
        "Impromptu  Speech",
        "Humorous Speech",
        "Sudden Speech",
        "Persuasive Speech",
      ],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "Impromptu  Speech",
    },

    {
      question:
        "Darth Vader ဆိုသောဇာတ်ကောင်နာမည်သည်မည်သည့်ဇာတ်ကားထဲမှ ဖြစ်သနည်း",
      choices: ["The Mummy", "Star Wars", "Scarlet Street", "Dune Part Two"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "Star Wars",
    },
    {
      question:
        "ခံတံ၏ သစ်သားအိမ်ပြုလုပ်ရန် မည်သည့်သစ်အမျိုးအစားသည် အကောင်းဆုံးဖြစ်သနည်း",
      choices: ["ပိတောက်", "ထင်းရူး", "ကျွန်း", "သစ်ကတိုး"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "ထင်းရူး",
    },

    {
      question: "ကြောင်၏နားရွက်တွင် ကြွက်သားမည်မျှပါသနည်း",
      choices: ["39", "32", "27", "24"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "32",
    },

    {
      question:
        "Mother Teresa သည်မည်သည့်ခုနှစ်တွင် ငြိမ်းချမ်းရေးနိုဘယ်ဆုကိုရရှိခဲ့သနည်း",
      choices: ["1982", "1979", "1962", "1945"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "1979",
    },
    {
      question:
        "Ives W.McGaffey သည်မည်သည့်ပစ္စည်းကို စတင်တီထွင်နိုင်ခဲ့သူဖြစ်သနည်း",
      choices: ["X rays", "Vacuum cleaner"],
      type: "MCQs",
      correctAnswer: "Vacuum cleaner",
    },
  ],
};
export const resultInitalState = {
  score: 0,
  correctAnswers: 0,
  wrongAnswers: 0,
};
